憂得罪中國 西方不敢公開批評

2018年07月10日

憂得罪中國 西方不敢公開批評

■劉霞被中共軟禁多年，至今未獲自由。

【本報訊】「民間及政府力量做足的話，劉曉波不會這樣死在獄中。我們大家都有責任，責無旁貸！」諾貝爾和平獎得主劉曉波去年因肝癌於獄中病逝，至死才得自由。國際特赦組織研究員潘嘉偉批評西方政府營救劉霞不力，要求西方政府公開施壓。

國際特赦組織籲施壓

國際特赦組織研究員潘嘉偉指，北京一直以劉霞的弟弟劉暉作要脅，指劉霞可以出國，但劉暉要留下來成為人質，以免劉霞在海外批評北京。隨着中國經濟崛起，西方社會擔心得罪中國，即使劉霞被北京非法軟禁，也不敢公開批評，只肯在背後閉門游說，北京自然有恃無恐。他擔心類似低調、秘密的處理手法將會成為慣例。

他認為，西方政府應該向中國政府提出外交交涉，公開批評北京軟禁劉霞是非法的，要求無條件放人，加大國際壓力。潘強調，劉霞是中國人權的標誌案例，西方社會成功救出劉霞，對內地維權人士及人權狀況都有正面作用，「所以，不再要做背後游說或閉門秘密游說，不希望劉霞再被中共非法軟禁，各國政府以及民間社會都有責任把劉霞拯救出來」。

■記者盧燕儀

上一則
上一則
逝世一周年紀念 以劉霞詩悼劉曉波 「你說話 你說話 你說實話」

批評多d 仲殺多幾件

自生自滅啦
你會唔會對乞衣道友苦口婆心先

廢柴左膠一向欺善怕惡

佢地只在乎變性人去咩廁所